中山一間企業近日為員工安排做核酸檢測時，發現一位來自湖北恩施的無症狀感染者。 20200409 - 有線中國組

【國務院頒新規範：無症狀感染者有傳播性】

中山一間企業近日為員工安排做核酸檢測時，發現一位來自湖北恩施的無症狀感染者。

隨著復工復產的推動和武漢的解封，無症狀感染者被形容為抗疫下半場的關鍵。國務院周三頒布，新型冠狀病毒無症狀感染者管理規範的通知，當中提到無症狀感染者有傳播性，有別於以往指有傳播性但強調傳染力弱、傳染週期短的說法。上周四疾控中心專家吳尊友指，無症狀感染者傳播的病例佔總發病人數的4.4%，廣州呼吸疾病研究所科主任李靖認為，新規範能提高大家警戒。

新規範指，要有針對性加大篩查力度，檢測範圍擴大至無症狀感染者的密切接觸者，做好重點地區和人群監測，一旦發現就要集中隔離觀察，並要求2小時內進行網絡直報縣級疾控機構收到報告，24小時內要完成個案調查並及時追蹤密切接觸者登記。但目前湖北人，甚至在武漢的人出城都並非全部都要提前做核酸檢測，這樣做有沒有漏洞呢？

廣州呼吸疾病研究所科主任李靖承認排查有一定難度：「所以現在中國還是在提倡出門要戴口罩，你也不知道你自己是不是病毒攜帶者，所以你保護自己也保護別人，但是如果你是做全部人去篩查，可能真的確實挺難的。」

發現無症狀感染者後，送他們集中隔離做醫學觀察是否足夠呢？李靖指停止這些個案傳播病毒並追蹤他的密切接觸者，已能有效減少他們造成社區傳播的風險。

我哋揸住佢個春袋 呢粒核彈會令到中共好驚 手足就嚟贏 千祈唔可以中五毛分化撚嘅計 推走熱門行動Post 唔係我哋就嚟輸